Da später irgendwie der Leistungsverbrauch ermittelt werden soll, wird nun ein RTC-Modul mit dem Arduino verbunden.
Dadurch kann später z.B. jede Minute, o.Ä. über LoRa ein Wert für den durchschnitt der letzten Minute hochgeladen werden.

RTC-Modul: DS1307-V03

Zeit wurde gesetzt, Beispiel funktioniert prinzipiell.